**德愛中學**
（、簡稱TOSS）是一所由[聖母無原罪傳教女修會](../Page/聖母無原罪傳教女修會.md "wikilink")（Missionary
Sisters of the Immaculate Conception,
M.I.C.）所創辦的[女子中學](../Page/女校.md "wikilink")，以英語為主要教學語言。建立於1970年，位於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[九龍慈雲山道](../Page/九龍.md "wikilink")8號，為[慈雲山區內的傳統女名校](../Page/慈雲山.md "wikilink")。

德愛中學中一至中三開設4班，中四至中六各級開設4班。
德愛中學在香港社會的呼籲及天主教主教[白英奇](../Page/白英奇.md "wikilink")（Lawrence
Bianchi）的强烈要求下於1970年創建。當時政府正發展慈雲山，一個在東九龍黃大仙附近的地區。學校的開幕儀式在1971年由教育司簡寧（Mr.
J. Canning）主持。

## 學校目標

  - 校訓：Truth & Love 誠與愛
  - 為學生提供友善、活潑和包容的環境，使他們能愉快地學習和成長。
  - 推動學生在德、智、體、群、美、靈修各方面的全面發展。
  - 幫助學生在認識自我和表達己見中培養創造力和發展潛能。
  - 協助學生學習開放自我，適應轉變，並養成樂於求知，自強不息的精神。
  - 幫助學生建立積極的人生觀，使學生能健康、充滿活力地生活。

## 教育方针

  - 德愛中學為[聖母無原罪傳教女修會所創辦](../Page/聖母無原罪傳教女修會.md "wikilink")，以提供學生全面的公教教育為職志。
  - 學校會引領並幫助學生學習如何快樂地生活。
  - 學校肯定每個學生都是獨特而有價值的。學校會教導學生常懷感恩的心，懂得為得到的，感謝上主和別人。
  - 學校會教導學生欣賞事物的真、善、美，把德愛的校訓「誠與愛」，活現出來。

## 科目

除一般科目外，為準備處女健康成長和生活，設有[科技與生活科](../Page/科技與生活科.md "wikilink")（[縫紉與](../Page/縫紉.md "wikilink")[烹飪](../Page/烹飪.md "wikilink")），有烹飪科特別室。

學校於2015-2016年度停止開設中國文學科作為高中選修，曾有學生及家長抗議，但最終不了了之。

在7年制期間，中四至中七曾有[英國文學科可供文科生選修](../Page/英國文學科.md "wikilink")，報考中五會考。是少數可修讀此科之學校之一。

有[倫理科](../Page/倫理科.md "wikilink")，不用考試。但並無[聖經科](../Page/聖經科.md "wikilink")（其他少部份教會學校有）。

## 著名/傑出校友

  - [洛楓](../Page/洛楓.md "wikilink")，詩人，文化評論人，大學講師

  - [吳美筠](../Page/吳美筠.md "wikilink")，詩人，學者，大學講師

  - [馮程淑儀](../Page/馮程淑儀.md "wikilink")，[民政事務局](../Page/民政事務局.md "wikilink")[常任秘書長](../Page/常任秘書長.md "wikilink")

  - [蕭麗娟](../Page/蕭麗娟.md "wikilink")，[香港歷史博物館總館長](../Page/香港歷史博物館.md "wikilink")

  - [鍾淑子](../Page/鍾淑子.md "wikilink")，[香港善寧會創辦人](../Page/香港.md "wikilink")，1993年[香港十大傑出青年](../Page/香港十大傑出青年.md "wikilink")

  - [徐佩瑩](../Page/徐佩瑩.md "wikilink")，前[有線新聞總採訪主任](../Page/有線新聞.md "wikilink")

  - [劉鳳鸞](../Page/劉鳳鸞.md "wikilink")，[香港兒童文學研究學會副會長](../Page/香港兒童文學研究學會.md "wikilink")

  - [陳曼莉](../Page/陳曼莉.md "wikilink")，1992年[國際華裔小姐冠軍](../Page/國際華裔小姐.md "wikilink")

  - [劉倩怡](../Page/劉倩怡.md "wikilink")，[香港電台唱片騎師](../Page/香港電台.md "wikilink")

  - [馬敏兒](../Page/馬敏兒.md "wikilink")，前[麗的電視藝員](../Page/麗的電視.md "wikilink")

  - [高晨維](../Page/高晨維.md "wikilink")，前歌手

  - ，香港無綫電視女藝員

  - [何卓瑩](../Page/何卓瑩.md "wikilink")，前香港亞洲電視及無綫電視藝員

  - [麥景婷（麥麗紅）](../Page/麥景婷.md "wikilink")，前亞洲電視及無綫電視藝員，呂頌賢妻子

  - [羅婉儀](../Page/羅婉儀.md "wikilink")：[東華三院李東海小學校長](../Page/東華三院李東海小學.md "wikilink")

  - 林松茵：沙田[顯嘉選區區議員](../Page/顯嘉.md "wikilink")

## 校名

[聖母無原罪傳教女修會M](../Page/聖母無原罪傳教女修會.md "wikilink").I.C.當初把三間學校分別命名為:
德信﹑德望﹑德愛。
([德信學校](../Page/德信學校.md "wikilink")﹑[德望學校](../Page/德望學校.md "wikilink")﹑德愛中學)。

### 出處/典故

在所有信奉耶穌的教會的聖經中，在[格林多前書](../Page/格林多前書.md "wikilink")/[哥林多前書](../Page/哥林多前書.md "wikilink")（1
Corrinthians 的不同中文翻譯版本）由第12章開始談到神的思賜/屬靈的恩典。

13章13節提到: [信﹑望﹑愛](../Page/信﹑望﹑愛.md "wikilink")。\[1\]

為配合校訓/校名 ,
校舍外牆和校服也用一些紅色。[紅色代表](../Page/紅色.md "wikilink")[愛](../Page/愛.md "wikilink")（參考校歌歌詞）。

## 校服

### 傳統設定

因為分5年中學課程以及2年預科課程,
德愛中學校服分兩款。學校對校服和外表儀容的要求非常嚴格，訓導老師會經常提醒同學不容許任何「標奇立異」，亦會突擊檢查學生校裙是否及膝、耳環是否合規格和書包有沒有花巧的配飾等等。學生的髮型亦受到規管，長頭髮必須束起，染髮、駁髮也是嚴禁的。

#### 中一至中三

夏季[校服是修腰白色連身裙](../Page/校服.md "wikilink")，而校裙必需過膝頭並配上紅色波點的領帶，白色的短襪和黑色皮鞋。必須穿白色的胸圍和純白色內褲及著白色底裙，不可以穿有顏色的打底褲和用運動褲代替。但整條校呔白色底色有規則地佈滿相同大小[紅色波點](../Page/紅色.md "wikilink")，此設計成為德愛中學特色之一。

#### 中四至中六

校服則為白恤衫和深藍色高腰半折三摺裙，加上深藍色短領帶，與中一至中三之校服有甚大差異。

### 三三四學制實行後

三三四學制實行後，德愛中學中一至中三之夏季[校服是修腰白色連身裙](../Page/校服.md "wikilink")，但整條校呔佈滿[紅色波點](../Page/紅色.md "wikilink")。而新高中學生（中四至中六）需穿著以前中六及中七之校服。

## 收生性別

德愛中學主要是女校。但曾有一段時間中六中七[預科課程收男生才有](../Page/預科.md "wikilink")「女校男生」出現。

## 校歌

  - 校歌為輕快英語歌曲：

<http://www.takoi.edu.hk/info/school_song_1.mp3> （Chorus Version）

<http://www.takoi.edu.hk/info/school_song_2.mp3> （ Piano Version ）

## 社

### 五社時代

石竹（康乃馨）、向日葵、水仙、仙人掌、牽牛花

### 四社時代

紅蓮﹑黃菊﹑碧蘭﹑紫荊

## 參考資料

## 外部連結

  - [德愛中學官方網站](http://www.takoi.edu.hk/)

[Category:慈雲山](../Category/慈雲山.md "wikilink")
[T](../Category/黃大仙區中學.md "wikilink")
[Category:香港天主教學校](../Category/香港天主教學校.md "wikilink")
[Category:香港女子中學](../Category/香港女子中學.md "wikilink")
[Category:聖母無原罪傳教女修會學校](../Category/聖母無原罪傳教女修會學校.md "wikilink")
[Category:香港英文授課中學](../Category/香港英文授課中學.md "wikilink")

1.  [羅馬天主教梵蒂岡網站聖經PDF檔第22頁](http://www.vatican.va/chinese/bibbia/nuovo-testamento/I-Corinzi_zh-t.pdf)